外國研究：「晨型人」不合時宜

最近城中熱話「晨型人」，講到早起一定會成功。原來，外國雖然有唔少早起嘅成功例子，但隨住大家有得上網，人類生活習慣改變，「早起定律」已經不合時宜 ，反而夜晚先擁有驚人工作效率，仲愈來愈多人證實呢一點。

有外國職場文章列出以下原因，請大家自己深思：

1. 夜晚開工有「升壓渦」
根據外國一項關於「學習風格」（Survey of Research on Learning Styles）嘅研究，發現人要選擇同自己適合嘅時段開工，先有最大效果；早晚開工係兩種唔同模式—「晨型人」平穩消耗整天能量，成日都做到嘢，缺點係無一刻特別精神，反而夜晚開工，人嘅精神先有機會一嘢谷到高峰﹗

2. 奧巴馬係「夜型人」
「夜型人」唔一定失敗同差。University of Madrid一項研究，追蹤咗1000位年輕人嘅學業表現，發現夜晚先做嘢嘅學生，一般都成績較好，反映新一代自從互聯網嘅出現，已經改變。又指出，原來奧巴馬正正係「夜型人」嘅好例子，唔一定早起先成功。

3. 夜瞓IQ較高
根據倫敦政治經濟學院嘅研究（Why night owls are more intelligent），習慣夜晚開工嘅人，平均IQ較高，以下就係上床時間表同IQ嘅關係，習慣去到凌晨1:44分先瞓，可謂IQ爆燈。

4. 做得夜嘅人集中力較強
之前「晨型人」電視訪問話，早起身做完嘢可以唔使OT。但世事無咁完美，O唔OT完全睇老細。更重要嘅係，早起嘅人持久力弱﹗有比利時同瑞士科學家嘅聯合研究，將16位「晨型人」同15位「夜貓」對比，發現工作到後期（以10小時為基準），習慣早起身嘅人反應開始遲鈍；研究認為，除非早起可以於戶外醒神環境工作，否則同樣工時下，慣夜瞓嘅人，長工時嘅集中力會較強。所以你明白，點解香港咁多人夜瞓吧？

5. 「晨型人」較難調配時間
有外國睡眠研究指出「夜貓」比「晨型人」更容易調配時間表。原來，「晨型人」呢個想法，係源於上世紀朝九晚五嘅產物，隨住打工唔只朝九晚五，「夜貓」反而更有彈性工作—早起嘅人，夜晚8點已眼瞓，工作只能聽朝做，反而夜瞓嘅人，朝早做又得，睡前做都得。

睇完之後，係咪解開咗少少疑團？無錯，一本通書睇唔到老，呢個年代，慣夜瞓都有唔少好處，最緊要唔一定要5點鐘起身跑步先叫成功人士，反而夜啲瞓，都可以高效率工作，視乎是否適合自己罷了。

我夜瞓咗好撚多年都係好難集中喎

所以奧巴馬只係美國總統但唔係大企業CEO囉

會唔會係打得J多

最撚憎個d扮曬正面咩4-5點起身準備做野班打工狗
真正有間公司既日撚日做到4-5點都無撚得訓喇

留名

第二日考試要10點先集中到溫書 算唔算
不過我覺得自己係開始驚溫唔切 先集中到

作息習慣個個唔同 肯定無一套全部人適用 夜訓又好 早訓又好 你搵到個period係最短時間得到最多休息就得

要4-5點起身返工嗰啲人
好多時朝早返到去都係回緊魂
做唔到野
跟本浪費左啲時間

總之聽日記得起身返工，其他唔好問

之後班腦細又叫你加班

外國研究

美國總統大啲定所謂大企業ceo大啲

利申: night person

一定係大企業CEO
尤其是係自己開嘅企業公司嘅CEO

之不過係大公司都要睇政治環境做人
但如果環境太過苛刻對國家唔會係一件好事

前幾日新聞透視定乜先播完黎
離地到On9

深夜溫書記憶力300%

夜瞓第二朝咪又係八點返學六點半起身！
屌

以前考試前都係夜晚溫書，朝早瞓覺
唔知點解日頭嘅集中力差啲
同埋溫到五點幾出去M記食早餐真係一流

瞓得好少？

兩點訓 五點半起身點計

屌你老母留名！

早返同遲返都係要返咁多個鐘架啦

返夜又點計
返10放3-6